%\documentclass[aspectratio=169]{beamer}	% FORMATO 16:9
\documentclass[aspectratio=43]{beamer}		% FORMATO 4:3	

\usetheme{DIETI}
\addtobeamertemplate{footnote}{}{\vspace{3.4ex}}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty

\title{\textbf{A PUF-based Mutual Authentication Scheme for Cloud-Edges IoT Systems}}

\author{\tiny{\textbf{Relatore}:\\Ch.mo prof. Antonino Mazzeo\\%}}
\vspace{.25cm}
\textbf{Correlatori:}\\Ch.mo prof. Nicola Mazzocca\\Ing. Mario Barbareschi\\
\vspace{.4cm}
\textbf{Candidato}:\\Erasmo La Montagna\\mat. M63/583}}

\usepackage{color, colortbl}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{array}
\usepackage{cancel}
\usepackage[export]{adjustbox}

% Lettere italiane
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\renewcommand{\arraystretch}{1}
\newcolumntype{H}{>{\setbox0=\hbox\bgroup}c<{\egroup}@{}}
\newcommand{\specialcell}[2][c]{\begin{tabular}[#1]{@{}c@{}}#2\end{tabular}}

%\speakername{\textit{Bottom Text}}

\definecolor{red}{RGB}{161,0,0}


\begin{document}
\begin{frame}
\titlepage
\end{frame}

\section{Introduzione}
\subsection{}

\begin{frame}{\textbf{Sicurezza dell'Architettura IoT}}

	\begin{minipage}{.59\textwidth}
		\centering
		\hspace{-1.3 cm}
		\includegraphics[width=1.1\columnwidth]{figures/arch_iot.pdf}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{.39\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Strati tipici di un'architettura IoT:
			\begin{itemize}
				\item Cloud Server centralizzato
				\item Nodi Fog (gateway, server, minicloud) -- \textit{Fog Computing}
				\item Dispositivi edge (sensori, wearables) -- \textit{Ubiquitous Computing}
			\end{itemize}
		\end{itemize}
		
	\end{minipage}
	\vskip 7pt
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Dal punto di vista della security, l'approccio deve essere integrale
			\item Tra le specifiche più accreditate, quella del TCG non tiene conto dell'architettura di riferimento
		\end{itemize}
	\end{minipage}

\end{frame}

\section{Background}
\subsection{}

\begin{frame}{\textbf{Superficie di attacco}}
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/risk_iot.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{Difese}}
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/def_iot.pdf}
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{Physically Unclonable Functions}}{}
	\fontsize{10}{11}\selectfont
	
	\vspace{-0.5 cm}
	\begin{columns}
		\begin{column}{.40\textwidth}
			\includegraphics[width=1.45\textwidth,left]{figures/PUF_Logic4.png}
		\end{column}
		\begin{column}{.41\textwidth}
			\centering
			\includegraphics[width=0.7\textwidth]{figures/sram_cell_graph.pdf}
		\end{column}
		\hspace{-1 cm}
		\begin{column}{.2\textwidth}
			\includegraphics[width=1.2\textwidth,left]{figures/sram_cell.pdf}
		\end{column}
	\end{columns}
		
	\begin{itemize}
		\item Le \textit{Physically Unclonable Functions (PUFs)} sfruttano le imperfezioni impresse sul silicio durante il processo litografico
		\begin{itemize}
			\item \textit{\textbf{Uniqueness: }}la \textbf{response} a una \textbf{challenge} è \textit{univoca} per lo specifico dispositivo
			\item \textit{\textbf{Tamper-Evident: }}la manomissione modifica il comportamento del circuito, che inoltre deve essere sempre alimentato per generare una response
			\item \textit{\textbf{Unclonability: }}non è possibile riprodurre le stesse imperfezioni e dunque il comportamento di un circuito PUF
			%\item Nessuna chiave viene memorizzata sul dispositivo, viene generata una response
		\end{itemize}
	\end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{Protocollo PHEMAP}}{Il problema della Mutua Autenticazione}
	\fontsize{10}{11}\selectfont
	\hspace{-0.5 cm}
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\includegraphics[width=.59\columnwidth]{figures/puf_auth.pdf}
		\hfill
		\includegraphics[width=.40\columnwidth]{figures/chain.pdf}
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Risolve il problema con due tecniche:
			\begin{itemize}
				\item Catene di valori PUF (\textit{PUFChains})
				\item Sincronizzazione sulla \textit{root} di una catena
			\end{itemize}
			\item Mutua Autenticazione in due fasi distinte: \textbf{Initialization} e \textbf{Verification}
			\item Trasmissione in chiaro dei link della PUF
			\item \alert{ \textbf{\textit{one-to-many:} non si adatta al contesto CE Computing}}
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	
	\vskip 7pt
\end{frame}

\section{Estensioni PHEMAP}
\subsection{}

\begin{frame}{\textbf{Ruoli PHEMAP}}{}
\fontsize{10}{11}\selectfont

	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/roles.pdf}

\vskip 7pt
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{Salted PHEMAP}}{Delegazione a un nodo privo di PUF}
	\fontsize{10}{11}\selectfont
	\begin{minipage}{.49\textwidth}
		\begin{itemize}
			\item Il \textbf{salt} introduce entropia che nasconde il valori della PUF al gateway
			\item Maschera challege e response per un \textbf{tempo limitato}
			\item Risiede nel \textbf{perimetro sicuro}
			\item Le modifiche sul device sono \underline{trascurabili}
		\end{itemize}
		
	\end{minipage}
	\begin{minipage}{.49\textwidth}
		\includegraphics[scale=0.35]{figures/salted_device.pdf}
	\end{minipage}
	\vskip 7pt
	\begin{minipage}{\textwidth}
		\centering
		\includegraphics[width=0.8\columnwidth]{figures/salted.pdf}	
	\end{minipage}
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{BabelChain PHEMAP}}{Delegazione a un nodo dotato di PUF}
\fontsize{10}{11}\selectfont

	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/babelchain.pdf}

	\begin{itemize}
		\item \textbf{Babel ticket}: permettere di \textbf{tradurre} i valori della PUF di un device in quelli di un altro
		\item Due nodi \textbf{pari} possono comunicare tra loro, anche senza intermediari
		\item Dalla proprietà di assorbimento della XOR:
			\[ T_i = l_{A,i} \oplus l_{B,i} \]
			\[ T_i \oplus l_{A,i} = \cancel{l_{A,i}} \oplus l_{B,i} \oplus \cancel{l_{A,i}} \]
	\end{itemize}

\vskip 7pt
\end{frame}

\section{Risultati Sperimentali}
\subsection{}

\begin{frame}{\textbf{Implementazione}}{}

	\centering
	\includegraphics[width=1.05\columnwidth]{figures/implement.pdf}

\vskip 7pt
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{Risultati Sperimentali}}{Valutazione della Latenza}
	\fontsize{10}{11}\selectfont
	
	\hspace{-1 cm}
	\begin{minipage}{.48\textwidth}
		\vspace{-1 cm}
		\includegraphics[width=0.97\textwidth]{figures/test3.pdf}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{.48\textwidth}
		\vspace{-0.6 cm}
		\includegraphics[width=1.3\textwidth]{figures/test4.pdf}
	\end{minipage}
	\\
	\begin{minipage}{.6\textwidth}
		\vspace{-0.5 cm}
		\begin{itemize}
			\item Tempo necessario per scambiare $m$ messaggi
			\item$ t_{\left(A,B\right)} (m) = t^{init}_{\left(AS,D\right)} + 2* m *t^{Auth}_{\left(AS,D\right)} $
			\vskip 5pt
			\item$ t_{\left(A,B\right)}(T,m) = t^{init}_{\left(AS,D\right)} + \left\lceil \frac{m}{T/2} \right\rceil * t^{setup}_{\left(A,AS\right)} (T) + m * t^{mAuth}_{\left(A,B\right)} $
		\end{itemize}
	\end{minipage}
	\hfill
	\begin{minipage}{.36\textwidth}
		\begin{itemize}
			\vspace{0.4 cm}
			\item Per $m=1000$ si ha:
		\end{itemize}
		\begin{table}
			\vspace{-0.8 cm}
			\footnotesize
			\centering
			\begin{tabular}{|l|l|l|}
				\hline
				\textbf{} & \textbf{Basic} & \textbf{Extended} \\
				\hline
				$\overline{t_{Auth}}$ & $98.48 ms$ & $35.58 ms$\\
				\hline
				$t_{\left(A,B\right)}$ & $~100 s$ & $~20 s$   \\
				\hline
			\end{tabular}
		\end{table}
		\normalsize
	\end{minipage}
	

	\vskip 7pt
\end{frame}

\begin{frame}{\textbf{Rilascio Automatizzato}}{Chef Automate}
	\centering
	\includegraphics[width=\columnwidth]{figures/deploy.pdf}
	\vskip 7pt
\end{frame}

\section{Conclusioni}
\subsection{}

\begin{frame}{\textbf{Conclusioni}}{}
	\fontsize{10}{11}\selectfont
	\begin{itemize}
		\item Obiettivi raggiunti:
		\begin{itemize}
			\fontsize{10}{11}\selectfont
			\item \`E stato adattato PHEMAP al paradigma CE pur conservandone la sicurezza
			\item I risultati sperimentali provano un notevole aumento delle prestazioni
			\item \`E stato proposto uno schema di rilascio automatizzato con Chef
			\vskip 7pt
		\end{itemize}
			\item Il lavoro svolto è attualmente in fase di revisione per uno special issue del journal FGCS
			\item \`E in corso di studio un sistema di \textit{eMoney} distribuito basato su PHEMAP
	\end{itemize}
	\vskip 7pt
\end{frame}


\appendix
\AtBeginSection[]{}

\ifx\insertthankstext\@empty
\else
\section{The End}
\begin{frame}
%\titlepage
\fontsize{20}{11}\selectfont
\centering Grazie\\
\vskip 17pt
\includegraphics[scale=0.3]{figures/logo_seclab.png}
\end{frame}
\fi

\end{document}